高雄新市長韓國瑜 自爆12年前曾開車撞死人

九合一大選港都「綠地變藍天」，高雄市長寶座由國民黨參選人韓國瑜奪下。選前一日，曾傳出民進黨參選人陳其邁將開記者會揭開韓國瑜撞死人事件，遭陳陣營否認。不過勝選當晚，韓國瑜親口證實自己十多年前曾開車撞死人，當時的法院判決書也隨之曝光。

這起事件發生在2004年1月3日晚間10時50分。當時韓國瑜駕車載著妻子李佳芬行經雲林縣西螺鎮新社路和興農西路口，因為禮讓幹線道先行，撞上一輛由未持有重機駕照的黃男駕駛又超速的重機，導致重機後座白姓乘客顱內出血，急救8日後回天乏術。

雖然黃男無照又超速，但事故鑑定認為該路口閃紅燈「應先停止禮讓幹線道車」，韓國瑜未禮讓導致事故發生，在2006年10月遭雲林地方法院依過失致死罪判處6個月，得易科罰金、緩刑2年。

勝選當晚韓國瑜坦言曾經發生車禍，「法院也判了韓國瑜一些懲罰，雙方也和解了」，但他強調另一當事人不在現場，不宜對事件加以琢磨，否則對對方不公平。對於這起事件，韓國瑜競選團隊也因應對手攻擊做過沙盤推演，但韓國瑜面對記者詢問僅說「以法院判決為準」，不願多談。（編輯：林昀萱）

又黑社會背景又撞死過人
痴線

台灣真係無敵
如果香港撞死人冇可能唔洗坐監

大陸不嬲興殺人放火金腰帶架啦
有咩好意見？

換轉係特朗普唔知連登仔點睇

未持有重機駕照的黃男駕駛又超速的重機

係先算啦傻鳩

撻我 暴龍哥 個朵
一D事都矛